# Планы на 2024

1. Освоение разработки микросервисов. Цели:
   а) учебный процесс (дисциплины СТРПО, "распределённые вычисления") - лекции, лабы, семинары;
   б) реализация микросервисов для библиотеки расширений, авторизации и др. функций в проекте SIMODO;
   в) реализация облачного моделирования в SIMODO;
   г) распределённое моделирование (автоматизация распределения элементов модели по хостам - оркестровка, см. Kubernetes).
2. Доработка языка SIMODO/script. Желательно реализовать режим кросс-трансляции на C/C++.
3. Визуальное моделирование, инвариантное по отношению к языкам, т.е. работающее с SIMODO/LSP+
4. Дисер. МВФ. 
5. System Verilog
6. Teragraph
7. Разные доработки SIMODO (...)
8. Проведение хакатона по моделированию. Одна из тематик: моделирование стратегий поведения сообществ в многоагентной среде.
9. ...

# Дальнейшие планы (2025+)

Учебники (ТРПС, ССРПО+СТРПО, "Распределённые вычисления", "Моделирование систем").

# Дисциплины

* ССРПО - бакалавры, ИУ6
* СТРПО - магистры, 2 семестра (КП), ИУ6
* Распределённые вычисления - 3 курс, 1 семестр, ИУ6+
* Программная индустрия - ?, ИУ6+
* Моделирование систем - 5 курс, 2 семестра (КП), ИУ6+
